---
title: INTP
date: 2020-01-06 00:00:00
tags:
- 杂の文
categories:
- 流萤集
thumbnail: /blog/img/pics/intp.png
---

## 摘录

>大部分源自知乎。

MBTI充满了概念性误导，包括I/E N/S T/F J/P NT/NF/SJ/SP。不过十六型人格的确可以预测一个人的能力。

作为intp思维模式注定和大众群体越发展越远，却又不可避免的具有作为人类群居动物对亲近和温暖的渴望，或者身体或者精神。如果这两者矛盾越来越突出，intp 就越来越感到孤独。

intp可能性的阴暗倾向，恰恰源于他自身的优势:从各种表象中无限抽象出根本问题以及原因，迅速类比出一些大概率事件的倾向性结论。这一点，与其说是优势，不如说是双刃剑。这方面可以用在客观领域，或者积极领域，一个能够更好的认识世界，一个能够更加快乐的面对人生，而一旦被用在了消极领域，那简直就像打开了地狱之门，基本是秒杀了你绝大部分的希望感和幸福感。

以上的内容还可以换一种说法，就是intp 的被动系统完善更新。不管是什么，都会被intp 找出其中客观真实并且有用的东西放进系统里。并且好坏不分，生冷不忌。因为intp 的强理智性不允许自欺欺人，这就导致了另一个问题出现，当他们发现世界真的不那么美好的时候，看到一些问题却无力改变的时候，自己的命运走向的时候，以及同众生一样生生世世带着禁锢的枷锁的时候，intp 不会哄骗自己依然岁月静好，而会去强迫自己接受这些丑陋甚至带着腐蚀性的现实。很多事情太让人绝望了，也太让人难以接受了，而最大的悲剧还在于，他们根本没有办法和周边的人说出来自己所看到的，感受到的，以及意识到的。

INTP在日常生活中表面上并不孤独，甚至还有人崇拜他们的才华、见解和独到的分析预测。稍微有点颜值的INTP其实是很受青睐的，只不过他们自己无法感觉到有人在欣赏他们（可能是Fe弱势的原因）。

在INTP眼中，万事万物是相互联系的，并且他们都能找到其中的关联性，从而建立一套世界模型来解释这个世界发生的一切。因此，他们都有不错的数学基础以及不错的文字表达能力，因为这将涉及到他们完整精确的表达自己的逻辑、观点、想法。此外，他们还很有可能与经济学、物理学、金融学、历史学、管理学、政治学、行为科学、心理学等学科结缘，并且深入研究。

尽管有些INTP很嘴碎，甚至好斗、好争论，但是INTP的最大特点就是纯真。这一点还体现在他们寻找伴侣上，如果是思想伴侣，那么INTP没有限定，可以是爱人、朋友、同学等等，只是一个可以与自己共同频道交流的人。如果是终身伴侣，他们刚开始很有可能会被感性的人吸引，但是长久，他们将会考察对方的智力、洞察力、悟性。（PS：INTP对笨蛋可没有耐心）

对于大多数习以为常的事情，或者是他人社会灌输的观念，他们不会盲信，而是会一直思考为什么，如果没有人给一个让他信服的理由，他们就永远无法真正投入行动。

对他们可以是一个巨大的缺陷。由于阅历的不丰富，有些对于成长重要的东西他们无法自行摸索出原因，因而在他人踏上了成长学习的道路，他们却还陷入了思考为什么之中。但是一旦他们开悟了，对于一些生活之中的事情，他们找到了原因。他们的目的性会非常明确，就不可能会出现盲目行动，走弯路的情况，只要寻找到意义，并且开始行动，他们对规律的摸索，会让他们有着超速的成长。